\section{Tests und Ausblick}
Es wurden firmenintern Tests ausgeführt. Der erste Feldtest der SPS-Software wird voraussichtlich im Sommer 2018 stattfinden. Ein Feldtest des Clients wird, wenn der SPS-Softwaretest positiv abgeschlossen ist, im Herbst 2018 erfolgen.
\image{images/timeline.png}{Timeline}
Wenn alle Tests erfolgreich durchgeführt wurden und die letzten Fehler behoben sind, wird diese Software als Grundlage für eine verbesserte, in Beckhoff Produkte integrierte, Softwarelösung sein.